清華才女鉈中毒智力如幼童 父母堅持尋找懸案真相：將真兇繩之於法

▲ 清華才女鉈中毒智力如幼童，父母不言棄尋找懸案真相。

北京清華大學1994年發生離奇中毒案，當時就讀化學系女高材生朱令鉈中毒，讓她幾乎變成植物人，導致其腦神經嚴重受損，智力猶如幼童。案件疑與朱令室友有關。過去25年來，其父母照顧女兒不曾言棄，並尋找懸案真相。

綜合內地媒體報道，1994年12月起，朱令出現離奇中毒症狀，一開始是脫髮，其後數日腹痛加劇，入院檢查，惟查不出病因。翌年3月再次中毒，昏迷數日幾乎成植物人。經校方出示學生接觸化學藥品的清單，肯定朱令並無接觸過「鉈」。

事件發生後，朱令的病症被同學翻譯成英文，並發到互聯網求助，引起逾千醫生及專家回郵，三成認為朱令是鉈中毒；最終朱令經服用「普魯士藍」，她體內的鉈雖全都排出。不過，因鉈在朱令體內滯留時間太長，導致她神經系統嚴重受損，視覺及言語能力更是完全喪失，生活從此不能自理，需要年邁父母長期照顧。

清華大學才女朱令鉈中毒後，如今生活不能自理。（相片來源：微博幫助朱令）
▲ 清華大學才女朱令鉈中毒後，如今生活不能自理。（相片來源：微博幫助朱令）
警方其後介入調查，朱令在鉈中毒事件發生後，當時的五一連續假期，宿舍內發生離奇竊案，其中朱令的盥洗用具全都丟失，而且根據清華大學女生宿舍管理超嚴，相關單位研判「嫌疑人範圍是很小的，朱令身邊就有疑兇。

經連串調查，朱令的同班且孫姓室友被視為是對朱令下毒的疑犯，遭孫姓室友否認，之後移居美國，更於網上發貼自證清白，我比任何人都想將真兇繩子於法。

不過，多年前有網民在微博指出，朱令父母曾收到一封來自美國的信件，稱「如果不是朱令影響別人休息，也不會被同宿舍人集體毒殘」信件。

該宗案件已於1998年結辦，至今仍是懸案，朱令原本是位棋琴書畫兼備才女，如今生活完全不能自理，需靠年邁父母照顧，隨著父母年紀漸大，體力大不如前，其父只可負責日常飲食，朱令父母稱，

照顧女兒雖已顯得力不從心，但會盡力堅持，期望能見到真相那一刻。

呢單野好心寒

黨員做的

真係老豆係李剛
上頭唔敢查
放人結案
條女走埋去美國
超黑暗

攞去拍戲都重得

父母唔自己報復
罷明係同學做

責任全在美方

大陸成日有d 唔抵得邊個叻過自己就殺左佢

搵到真兇就應該直接殺咗佢
這裡是中國

下 我覺得最好多d依d報復案出黎
支那人死得越多我越開心

D人話真兇係同房同學

釋懷啦

重點 ： 疑犯孫姓室友之後又移居美國

話明支那畜仲講咩人性

落毒變弱智真係絕

住hall好恐怖

支那日常
解決定提出/製造問題嘅人

共匪:美國係逃犯天堂

孫釋顏

Source:

仲有南京分屍案

樓主 pin 呢個

張建X: 勿再糾纏落毒事件

不過，多年前有網民在微博指出，朱令父母曾收到一封來自美國的信件，稱「如果不是朱令影響別人休息，也不會被同宿舍人集體毒殘」信件。

可憐之人必有可恨之處

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

著住迷彩嗰條友走得最快
唔知係武警定正規軍呢？

麻煩兩老唔好再聚焦喺個別事件上做炒作

講真咁樣被人落完毒真係冇仇報
落毒咁簡單，又唔會即死，真係唔好得罪學chem既人

呢個唔知咩事喎? 一黎已經按住心口?

D 支那室友真係好鐘意毒

咪又係支那賤畜一隻唔抵可憐

食食下飯 條友一刀吉佢心口
之後再補多佢幾刀

唔使咁呀

之前睇過幾遍分析同討論
都幾乎肯定姓孫嘅室友做

一早知真兇啦，無人敢捉咋嘛

班撚屌醫生,成班外地專家講鉈中毒個個都唔聽,由佢死咁

人心好恐怖 點解可以做得出

香港人頂多都係黑人憎難相處
但支那人係冇人性想人死

仆街大學嗰陣試過同兩個支那人同房，好彩冇得罪佢地

thanks 巴打

都好似好多年 由細細個就聽過

呢單野好明顯係權貴特權投毒害人，嫌疑人孫維嘅前男友都話佢呢個人得唔到嘅就會破壞去，朱令叻到比佢投毒，你都可以話佢可恨，屌你老母啦，查下件事先好衝出黎柒啦，弱智仲上連登，返大陸啦！

支那人一言不合就想整死人

中國人本質就係「毒」，蛇蠍心腸....

共慘黨會畀到真相你？
人道毁滅，生過件算啦

中國縣案多到拍三套真情都拍唔晒

佢講你就信？

所以要先下手為強

班同學都好勁抽
個個年代已經寫program處理資料，電郵
95 年個陣既大陸，不愧清華

有人性既支那人一早係文革同六四比人整死哂啦

呢單又咩事

上面有片
兩個讀書都好勁,本身同學黎,一個讀到master一個接連鋤敗
失敗個個越黎越扭曲,跟住個master幾年前講左d野刺激到佢
佢懷恨在心幾年終於要殺佢
但好似個句都唔係笑鳩佢定點,個master本身都係關心佢的
好心反而死, 死左都唔知咩事
呢兩個出黎個陣master係黎聚舊,完全估唔到佢係嬲到要殺左佢

呢單廿幾年前城巿追擊定睇真d貼身報導過

之前都有單係室友係飲水機落毒，然後被落毒果個老豆無意中去左宿舍飲水發覺有奇怪，check返先知落左毒想慢性毒死佢個仔

但其實應該係姓孫條女想拖埋其他人落水同美化自己行為 似係妒忌心作祟

我記得兩邊家庭都係黨員黎 但姓孫既個老豆定阿爺頗大粒下

Old news is so 唔識申

唔覺得係因為嘈到人
呢啲Case似係有人唔抵得佢叻過自己
先落毒害佢
支國呢啲案大把
上面有巴打貼嗰個Gif就係典型樣辦
受害者係兇手由細識到大嘅朋友
因為受害者讀書叻過兇手
兇手就插死人

端傳媒追蹤難過呢單嘢，好有可疑

應該呢單

兇手以前讀書叻過受害者
後來沉迷玩其他嘢
成績俾個Friend超越
心有不甘
俾個一直自己睇唔起嘅人爬頭
仲要俾佢安慰返
覺得佢安慰自己即係寸緊自己
先至殺人
心胸狹窄到痴線

你又知佢冇投訴 不過殺人都係結果黎

條女改左名叫孫釋顏

篇野單純由“受害者”角度出發 你又點知箇中嘅事實係咩？

唔係同學咩？

怪就怪你個女生活喺支那度
諗下其他國家會唔會咁，連發生都唔會發生呀

無記錯係個老闆同個客嘈，個老闆屌佢無錢就唔好食飯，個客就插個老細

家庭背景
孙越崎（孙释颜爷爷）——曾任中国国民党革命委员会副主席，参加过辛亥革命。是中国工矿泰斗、中国能源工业创办人和奠基人之一，在国内具有很高的声望。被网友认为是孙维躲过侦查的主要原因。

孙竹生（孙越崎长子 ，孙释颜伯伯）——西南交通大学机械系教授，机车车辆专家、教育家。我国内燃机车技术发展的开拓者之一。

孙大武（孙释颜之父，孙越崎之子） ——民革中央委员，北京太阳电子科技公司工作，是此公司的第一任法人代表。

唔係喎，我記得係個老闆同個客嘈，老闆講句類似無錢唔好嚟食野，就比佢插死喎。

香港人住hall有不滿都只係喺d secret 吐下苦或者JJ拍下面，對比中國人記仇又有唔同方法玩殘一個人，就知我地同中國人好難權鬥

不過佢地d hall好似冇咁舒服

痴線，就算個受害人再唔啱，都唔洗落毒啊
明明可以欺凌、投訴、打鍋佢、點睇都好過殺人啦
以上并不鼓吹暴力

強國勁多呢d案
不過最心寒係近呢十年 有個男仔著住紅色女仔衫上吊個單
見到現場嘅相
有人話係茅山作法殺人 搵唔到兇手

比負評你啲人咩心態

個個都係黨員㗎啦
應該係 黨幹部 黨高幹 啲女

仲毒過殺左佢
而家連佢老豆老母都要受埋一份
究竟有咩深仇大恨

點同 都係小懲大戒啫
聽過有人射啲精落盒奶到等啲nds咁鐘意偷奶飲呀啦
呢個擺明想佢死

呢個youtuber咁pro自己試埋
就算係自殺都好心寒

諗起breaking bad嘅 Walter 用ricin毒鳩人
不過佢慘好多

香港咪又係咁有咩咁奇

父母涉嫌尋釁滋事，拉得

屌好慘

仲唔比我捉到係侵侵做嘅

隻原素點樣有

正路丫，如果唔係房入面d私人用品點解唔見晒

會甩頭髮
呢個表徵好易睇者
點解會用呢隻元素黎毒佢
梗係用菁化物呀ma

香港人做法：投訴投訴投訴，投訴到佢連書都冇得讀

道聽途說，兇手唔係得一個，係成班人唔多唔少有參與，無查落去係因為，有背景同參與人數多，承受唔到呢個未來人才同名譽上嘅損失
有心查一早查到

個單個老闆個頭俾條友割埋出黎 唔係呢單

睇左wiki呢對父母另一個女讀北京大學都早死
仲係死於非命
前世做左咩壞事
今世報哂落下一代度

link?

諗起呢件案

我爸是李剛系列

得戴綠帽謀殺

南京碎屍案先恐怖
睇過d 圖好似片皮鴨咁

嗰個另一單
呢個係兩個讀書好叻
比人捅嗰個讀書越讀越高水平讀到上PhD
捅人嗰個考大陸公開試前一年迷左LOL成績一落千丈
PhD係好人黎，keep住關心佢朋友嘅讀書狀況，但佢朋友就鑽牛角尖誤解佢個fd變左懷恨在心
後黎約出黎食飯就忍唔住爆出黎 後尾比人捅嗰個死左

屌搞到我google 咗

住hall大家作息唔夾咪傾好佢囉

移民澳洲嘅中国長大韓國讀書結婚嘅女人有講過呢單嘢(又係口講中国有黑暗但中国心)
呢條友講過幾單韓國新聞，唔識韓文or特登搵都難知道咁詳細
btw想睇下單新聞詳情但唔想睇佢頻道唔好禁條片

呢單當年睇相睇到呆咗

好有拎黎寫世界文學名著既潛力feel

佢學過啲嘢都唔記得哂，冇哂記憶？

佢直頭雙眼都盲左
退化到6,7歲智力

個老豆好勁喎一飲即知有古惑

同支那人住hall好恐怖

唔係應該 係真係
有個台灣youtuber 講過

當朱令父母請求醫生考慮電子郵件提出的意見時，協和醫生表示：「我們有能力查閱國際醫學數據庫。」[19]「北大學生帶來很多問題。」 [19] 貝志誠多年以後仍舊憤懣不平，在2005年網上激辯孫維時，他寫道「協和當年的ICU主任，是他拒絕進行進一步的重金屬中毒檢查，甚至在發現協和誤診之後，毫無內疚之感，居然在醫院會議上說：『這件事是西方反華勢力企圖利用此事搞臭中國醫療界』」[27]。
from wiki

附合蟈蜻

當年互聯網未係好發達
所以D好 general既病徵
醫生又唔係一睇就知真中d既毒

無記錯係女事主既朋友同家人向外國網友講病徵(當年外國上得網多數都係學者級數既人)
仲要當時又無google translate 要一個個咁人肉TRANSLATE做爛英文問外國人
先慢慢知道原來中左d咁既毒
但拎返d資料同醫生講 醫生又唔信 搞左好一輪先check到真係中左毒
咩神經細胞都死左好多

睇過d相，好撚恐怖

中醫呀中國醫療界
你地學既野咪又係西方醫學
人地外國一大堆人可以講出個病
你地成班一個都唔識,差距真係

嗰單係用刀斬甩老闆個頭再扔落垃圾桶喎

無人理佳佳
佳佳唔開心
佳佳表示無心情

所以唔自首住

慘

香港人天性善良純品，就算受到委屈壓迫通常都係行制度內方法解決。就係不停投訴send email。唔似得某大國

咁把炮，如果真係咁想真兇繩之於法，運用佢嘅關係幫手，公安都查得落力啦

重點係
永遠都係人地錯
自己冇錯

俾人超越唔諗下自己有咩不足，應該點樣改善
只係想令果個人消失

呢種mindset 有冇似曾相識

+1

似
而且會影響清華名譽

O口O

睇左好多報導
其實一定係孫維做
只係佢阿爺同江姓前領導人有私交 江直接下令唔俾查
陰險毒辣絕對係老共及其後代既最佳形容詞

推 聖安娜製作「忠誠勇毅」月餅，網民：門市有無得買？ - 分享自 LIHKG 討論區

孫越崎

香港都有個陳同佳
完美犯罪

公屋擲屎都未死

但係化學教授包二奶
就搵瑜伽波殺妻
可能係同知識水平有關

宿舍D人飲得多咪習慣左，或者覺得唔ok咪唔飲

佢老豆飲慣正常水覺得有味又有疑心咪去驗，當然，疑心哩個得中國人先咁大，因為發生得多

大陸啲賤種天生殘暴，唔受媾都要殺咗你

大陸人好撚恐怖

你諗下你地住hall個陣都會俾啲mainland投訴阻住佢地休息....

更何況個原因都任佢講 都無對症了

「我們中國人對於不是自己的東西，或者將不為自己所有的東西，總要破壞了才快活的。」

魯迅

佢男友係邊度走出嚟有冇source

譯返做正體字先啦

除左孫維，諗唔到會係邊個做

勁係勁 但間醫院唔接受新思想 唔肯試新野害死人呢

比你係大陸叻到Steve job 咁又點 一樣唔會出產到apple

咁似而家啲黃店
水陸渣咁嘅？

呢單懸案超恐怖，好似又係室友定同學做？

屌 我睇完啲相而家好撚後悔

大陸仔好多EQ低，冇料又輸唔起，眼紅人哋好過佢，心理扭曲，呢個世界永遠有人叻過你，心理咁唔健康點生存

Say my name

自己translate返啦懶

當年今日睇真d定城市追擊有講過

如果係咁，不如獨立宿，一人一房
取消大陸個種N人一房